想問之前係咪有個國家俾美國取消左聯繫匯率？

之後個國家既貨幣貶值得好緊要

點解好似完全搵唔番相關既新聞？

冇
不過近期比較嚴重既有敍利亞
原因係美國制裁
前少少有俄羅斯同委內瑞拉

制裁敘利亞嘅凱撒法案

係國安法出消息後特登做比中共睇

近期你講嘅應該係黎巴嫩鎊被美國取消聯繫匯率

都係美國特登做比中共睇 順便制裁下

黎巴嫩

ok you win
On August 2019, the pressure on the fixed exchange rate with the U.S. dollar has started, creating a parallel rate in the market. The two-rate market is a textbook case of weakening Central Bank reserves that are not able to defend the official exchange rate. Continuous financial pressures driven by unsustainable sovereign debt, high trade deficit and deposit outflows due to loss of confidence are threatening the peg for the first time since 1992. As of 1 July 2020, one U.S. dollar was quoted at over 9,000 Lebanese pounds in the black market in Beirut.

不過唔關美國事

美國通過凱撒法案令黎巴嫩鎊暴跌70%
係今年6月十幾號嘅事

======
黃channel撐得好辛苦，可以幫手subscribe嗎？
⚠️⚠️⚠️⚠️⚠️⚠️⚠️⚠️⚠️⚠️

凱撒敘利亞平民保護法案（阿拉伯文：قانون_قيصر‎；英文：Caesar Syria Civil Protection Act），簡稱凱撒法案，係一部制裁法案，係美國聯邦政府用來針對敘利亞政府同埋敘利亞總統巴沙爾，喺2020年6月18號生效。

無錯

幾年前埃及